Ik hoorde hem naar de bijkeuken en de biscuit snoepblik rammelde en een fles kapot geslagen, en toen kwam een zware stoten tegen de kelderdeur.
Daarna stilte die overging in een oneindigheid van tussenrekeningen.
Had gebleven?
Eindelijk heb ik besloten dat zij had.
Het kwam in de bijkeuken niet meer; maar ik lag al de tiende in de buurt duisternis, begraven onder steenkool en brandhout, niet durft zelfs te kruipen voor de drank die ik wilde.
